香港獨立 中國想 海上封鎖 經濟制裁 根本做不成

Sian Lo Lung:
講海上封鎖根本白痴。海上定點不動的船根本是活靶，何況中國也沒有那麼多海軍船。海洋就像一個球場，船隻就像球場上的人，是蚊牛之比，周邊國家都不賣你帳，球員人數少根本守不了人數多。何況以前柏林被紅色陸地包圍都一樣死不了。

Sian Lo Lung:
世界有多少國家能自給自足？可能除了美國。
世界上能做有效的經濟制裁的，可能只有美國……
問題是，為甚麼別人要聯合你的經濟制裁？
經濟制裁的情況其實有留意現代新聞，近乎美國專利。
北韓、古巴之類，共通點是與美國為敵、與自由世界為敵……

まる@馬娘世界一:
就像美國要經濟制裁還是得要跟其他國家商量一樣，其他國家不配合也不能大剌剌的把別人封鎖

而家香港獨立最大嘅障礙就係香港人夠膽有獨立嘅念頭

香港班泛民左膠先係最大障礙